Combat de chef
=================

Vous êtes coincé au niveau du boss de votre jeu vidéo préféré. La bataille de boss se déroule dans une pièce circulaire avec n piliers indestructibles disposés uniformément autour de la pièce. Le patron se cache derrière une chenille inconnue. Ensuite, vous continuez à tour de rôle. • Premièrement, à votre tour, vous pouvez lancer une bombe devant l'un des piliers. La bombe vaincra le boss si elle se trouve derrière ce pilier, ou l'un des piliers adjacents. • Ensuite, si le boss n'a pas été vaincu, il peut soit rester où il est, soit utiliser son tour pour se déplacer vers un pilier adjacent à sa position actuelle. Avec la fumée de l'explosion, vous ne pouvez pas voir ce mouvement. La dernière fois que vous avez essayé de battre le boss, vous avez échoué parce que vous n'aviez plus de bombes. Cette fois, vous voulez rassembler suffisamment de bombes pour vous assurer que quoi que fasse le boss, vous pourrez le battre. Quel est le nombre minimum de bombes dont vous avez besoin pour vaincre le boss dans le pire des cas? Voir la Figure B.1 pour un exemple.

Néerlanglais
=================

Un Néerlandais confus essayant de parler anglais pourrait dire «Je suis dans la guerre», même s'il n'y a pas d'activité hostile. La confusion (Pun pun.) Ici est que la phrase anglaise «I am confused» est traduite en néerlandais par «Ik ben inde war», qui est phonétiquement («sounding») assez proche de la première phrase. Une telle confusion conduit à beaucoup de plaisir, mais peut compliquer un peu les choses. Donné une phrase en néerlandais et un dictionnaire contenant les deux Un groupe de Hollandais confus. Domaine public. des traductions correctes ainsi que des traductions phonétiques (incorrectes) de mots individuels, trouver la traduction de la phrase et indiquer si elle est correcte, ou s'il y en a plusieurs, trouver le nombre total de traductions correctes et incorrectes. Une phrase est correctement traduite lorsque chaque mot de la phrase est correctement traduit

L'arbre sans facteur
========================
L'arbre sans facteur est un arbre binaire enraciné où chaque nœud de l'arbre contient une valeur entière positive qui est coprime avec toutes les valeurs de ses ancêtres. Deux nombres entiers positifs sont des nombres premiers si leur plus grand diviseur commun est égal à 1. La séquence interne d'un arbre binaire enraciné peut être générée de manière récursive en parcourant d'abord le sous-arbre gauche, puis la racine, puis le sous-arbre droit. Voir la figure F.1 ci-dessous pour la séquence inorder de l'arbre sans facteur

Troupe_de_jonglage
====================
Au centre national d'informatique et de perfectionnement du cirque, les démonstrations techniques des étudiants sont fortement encouragées. Une troupe d'artistes novices est en ce moment alignée pour tenter de monter un spectacle de jonglage. Malheureusement, aucun d'entre eux n'est très confiant dans son métier, et il a du mal. Ainsi, dès qu'une opportunité se présente, il essaiera de réduire sa part dans la performance pour faciliter la tâche. Chaque fois qu'un jongleur a plus d'une balle en leur possession, ils lanceront une balle à chacun de leurs voisins. Dans le cas où un jongleur n'a pas de voisin dans une certaine direction, il jettera simplement la balle hors de la scène. Tout le monde lance ses balles de jonglage simultanément. Le showends quand aucun jongleur n'a plus d'une balle

Les Cake de McCakeFace
========================
La pâtisserie signature de Cakey McCakeFace, le gâteau inconnaissable, est cuite quotidiennement dans leur établissement parisien. L'astuce à faire ou à casser pour ce gâteau est le temps de cuisson, qui est un très bon secret. Eve, l'espionne bien connue, veut voler ce secret, et votre travail consiste à l'aider. Les gâteaux non cuits sont insérés à travers la porte d'entrée. Une fois le temps de cuisson exact et très secret écoulé, les gâteaux sortent du four par la porte arrière. Un seul gâteau peut passer par la porte avant ou arrière à tout moment.Eve a installé des détecteurs en secret à l'avant et à l'arrière du four. Ils enregistrent un signal chaque fois qu'un gâteau passe à travers les portes. Un gâteau déclenchera donc le détecteur d'entrée à un moment donné lorsqu'il passera par la porte d'entrée, puis déclenchera le détecteur de sortie à l'heure exacte + cuisson_heure lorsqu'il passera par la porte arrière (tous les gâteaux chez Cakey McCakeFace sont toujours parfaitement cuits) .Après quelques jours , elle reçoit deux ensembles d'horodatages (en ms) correspondant aux détecteurs d'entrée et de sortie. Malheureusement, les détecteurs sont défectueux: ils sont parfois déclenchés quand aucun gâteau n'est passé, ou ils peuvent ne pas se déclencher quand un gâteau passe. Eve a remarqué qu'elle pouvait faire une bonne estimation du secretcooking_time en trouvant la différence de temps qui maximise le nombre de correspondances des temps de détection d'entrée et de sortie. Aidez Eve à calculer cela.

A Table !
============
La célèbre chef Clémentine Debœuf achète de nouvelles tables pour son restaurant haut de gamme. Elle a décidé d'opter pour la dernière tendance, un grand modèle avec de nombreux ornements larges mais délicats. Cependant, il faut veiller à ce que ces décorations n'entravent pas le ballet parfaitement réglé de la vaisselle. Clémentine souhaite s'assurer que tous les plats peuvent être placés quelque part sur la table dans une zone de sécurité suffisamment grande, c'est-à-dire sans chevaucher aucun ornement. Compte tenu des dimensions et des emplacements de toutes les zones ornementales, Clémentine vous demande de lui dire quel impact ces ornements ont sur les emplacements disponibles pour la vaisselle.La table est un rectangle de largeurXet de longueurY, donné en millimètres. En plus de cela, les Nornaments sont placés. Chacun d'eux est situé à des coordonnées de table fixes et en forme de rectangle dont les côtés sont parallèles aux côtés de la table. Bien sûr, aucune de ces zones ne se chevauche, mais elles peuvent entrer en contact. Dans le restaurant de Clémentine, tous les plats sont rectangulaires et placés avec leurs côtés parallèles aux côtés de la table, dans une orientation prédéterminée. Les serveurs ont une précision millimétrique: ils placeront des coordonnées millimétriques entières avec leurs côtés parallèles à ceux de la table. Les plats ne doivent chevaucher aucune zone ornementale (mais ils peuvent toucher ses bords). Compte tenu d'une liste de plats décrits par leurs dimensions, votre tâche consiste à indiquer, pour chacun d'eux, le nombre d'emplacements (entiers) où il peut être placé en toute sécurité sur la table. Remarque: un seul plat est servi à la fois sur la table; cela signifie que vous n'avez pas à vous soucier du fait que les plats peuvent se chevaucher, vous pouvez compter les emplacements de chaque plat indépendamment des autres.

Macarons
===========
Pierre est célèbre pour ses macarons. Il fabrique des macarons ronds, stockés dans des boîtes carrées de taille 1 1, et des macarons de forme ovale, stockés dans des boîtes rectangulaires de taille 1 2 (ou, en rotation, dans des boîtes rectangulaires de taille 2 1). Aux fins d'un buffet, Pierre souhaite carreler une table rectangulaire de taille N M avec les deux sortes de macarons, ce qui signifie que la table doit être complètement pleine, sans espace vide. La largeur de la table est petite, pour que l'invité puisse saisir facilement les macarons, et la longueur de la table est grande, pour accueillir un grand nombre d'invités. Pour garder la table jolie, l'orientation des macarons doit toujours être alignée avec les côtés de la table. Pierre souhaite savoir combien de façons il y a de carreler la table. Pouvez vous l'aider?

Ingrédients
===============
e chef d'un restaurant aspirant à une étoile Michelin veut exposer une sélection de ses plats de signature aux inspecteurs. Pour cela, elle a alloué un budget maximumB pour le coût cumulé, et elle souhaite maximiser le prestige cumulé des plats qu'elle montre aux inspecteurs.

Pour mesurer le prestige de ses plats, le chef tient une liste de recettes, ainsi que leurs coûts et ingrédients. Pour chaque recette, un plat dérivé est obtenu à partir d'un plat de base en ajoutant un ingrédient. La recette mentionne deux informations supplémentaires: le coût d'application de la recette, en plus du coût du plat de base, et le prestige que la recette ajoute au prestige du plat de base. Par exemple, une liste de recettes pour faire une pizza ressemble à: • pizza_tomato pizza_base tomato 1 2 • pizza_classic pizza_tomato cheese 5 5Ici, pizza_base est un plat élémentaire, un plat sans recette associée , un plat si simple que son coût est négligeable (fixé à 0) et son prestige également 0. Le chef peut obtenir le platdivedpizza_tomatobyadding theingredienttomatoto thebase dishpizza_base, pour un coût de 1 euro et un gain de 2 unités prestigieuses. Apizza_classicis obtenu de apizza_tomatoby ajoutant du fromage, pour un coût supplémentaire de 5, et un prestige de 5 ajouté au prestige du plat de base; cela signifie que le coût total de pizza_classicis 6 et son prestige total est de 7. Une sélection de plats de signature pourrait par exemple inclure à la fois apizza_tomato et apizza_classic. Une telle sélection aurait cumulé un prestige total de 9 et un coût total cumulé de 7.Armed avec la liste des recettes et un budgetB, le chef veut fournir une sélection de plats de signature aux inspecteurs Michelin afin que le prestige total cumulé des plats soit maximisé, en gardant au maximum leur coût total cumulé.Notes importantes • Aucun plat ne peut apparaître deux fois dans la sélection de plats de signature. un plat qui n'apparaît pas comme un plat dérivé dans une recette est considéré comme un plat élémentaire, avec un coût 0 et un prestige 0. • Un plat peut apparaître plus d'une fois comme plat résultant dans la liste des recettes; s'il y a plus d'un moyen d'obtenir un plat, celui qui rapporte le plus petit coût total est toujours choisi; si les coûts totaux sont égaux, celui qui donne le prestige total le plus élevé doit être choisi • Les recettes sont telles qu'aucun plat ne peut être obtenu en ajoutant un ou plusieurs ingrédients à soi-même.

Friandises
==============
Anna veut ouvrir un merveilleux restaurant, "Candy Mountain", ne servant que des friandises: des bâtons sur lesquels on met divers aliments, à consommer de la pointe à la base.Comme d'autres passionnés de kababs, quand Anna mange un schéma de types consécutifs de la nourriture dans un kabab, elle s'attend à manger un autre modèle plus tard dans le kabob. Par exemple, une fois qu'elle mange un morceau de pomme immédiatement suivi d'un morceau de banane, elle s'attend à avoir une feuille de menthe immédiatement suivie de chocolat dans la partie restante de la brochette. Elle est heureuse si elle trouve ce motif menthe-chocolat partout dans les morceaux de brochette restants.Voici une brochette qu'Anna aime: Pomme-Banane-Pastèque-Prune-Pastèque-Prune-Pastèque-Menthe-Chocolat

Anna a écrit son ensemble parfait de modèles de brochettes pour le nouveau restaurant, mais elle craint que ces règles ne donnent trop de types de brochettes potentielles. Cet ensemble de motifs est écrit comme un jeu d'arules, où chaque règle est de la forme «bimplies par la suite», où sont des séquences de caractères non vides, représentant des morceaux de nourriture. Une règle de la formeb> ewithb = b1::: bkande = e1::: signifie que, si le motif bis rencontré dans la kabob, la kabob doit également contenir quelque part après. Chaquebi + 1 doit immédiatement suivrepour déclencher la règle et pareillement + 1 doit immédiatement suivre pour la satisfaire, maisbkande1 n'a pas besoin d'être consécutif. Aucun morceau de nourriture ne peut apparaître plus d'une fois dans une règle (c'est-à-dire qu'il n'y a pas de noi; jsuch thatej = biand noi̸ = jwithbi = bjorei = ej) mais un morceau de nourriture peut apparaître dans plusieurs règles. Notez que s'il y a plusieurs occurrences du mot kabob, ils doivent tous être suivis parane. Il peut s'agir d'un seul, tant que cela apparaît après tout. Dans un ensemble de règles, les règles sont séparées par '|' et sont de la forme suivante: chaque mot signifie implicitement un motif par la suite. Des mots courants composés de caractères alphanumériques et aucun caractère ne peuvent apparaître deux fois dans un règle. Par exemple, le jeu de règles «AB> X | R> A | T> B» décrit trois règles: • pour chaque AB, il doit y avoir un X après; • pour chaque R, il doit y avoir un après; et • pour chaque Il doit y avoir un après. En utilisant cet ensemble de règles, les kabobsSBSB, REA, ABX, BA, ABXBA, RRA, TBTB et RTABX sont valides; mais RAT, TAB etABXAB ne sont pas.Anna vous demande combien de kabobs d'une taille donnée sont compatibles avec son jeu de règles.EntréeLe fichier d'entrée contient plusieurs cas de test, chacun comme décrit ci-dessous. • La première ligne contient un entierK, la taille de kabobs, suivi d'un espace et d'une chaîne non vide de caractères alphanumériques («A» à «Z», «a» à «z» et «0» à «9»), représentant les éléments qui peuvent être utilisés dans un kabob (aucun caractère n'apparaît deux fois en S) • La deuxième ligne contient une chaîne R non vide, qui ne contient aucun espace et représente un ensemble de règles comme décrit ci-dessus. Les motifs inRare sont composés de personnages deSonly.

Glaçage pour un gateau
==================
Iskander le boulanger est en train de décorer un gâteau aux épices, couvrant la surface rectangulaire du gâteau de glaçage. À cet effet, il mélange du sucre à glacer avec du jus de citron et du colorant alimentaire, afin de produire trois types de glaçage: jaune, rose et blanc. Ces couleurs sont identifiées par les nombres 0 pour le jaune, 1 pour le rose et 2 pour le blanc. Pour obtenir un joli motif, il divise la surface du gâteau en bandes verticales de largeur A1; A2; :::; Ancentimètres et bandes horizontales de hauteur B1; B2; :::; Bncentimètres, pour certaines intégrations positives. Ces rayures divisent la surface du gâteau en rectangles. L'intersection de la bande verticale et de la bande horizontale nombre de couleurs (i + j) mod3 pour all1 i; j n. Pour préparer le glaçage, Iskander souhaite connaître la surface totale en centimètres carrés à colorier pour chacune des trois couleurs, et demande votre aide

Souffler les bougies
========================
Comme Jacques-Édouard aime vraiment les gâteaux d'anniversaire, il fête son anniversaire toutes les heures, au lieu de chaque année. Ses amis lui ont commandé un gâteau rond d'une pâtisserie célèbre et placé des bougies sur sa surface supérieure. Le nombre de chandelles équivaut à l'âge de Jacques-Édouard en heures. En conséquence, il y a une énorme quantité de bougies qui brûlent sur le dessus du gâteau. Jacques-Édouard veut souffler toutes les bougies en un seul souffle, on peut penser que les flammes des bougies sont des points dans le même plan, le tout dans un disque de rayon R (en nanomètres) centré à l'origine. Sur ce même plan, l'air soufflé par Jacques-Édouard suit une trajectoire qui peut être décrite par une bande rectiligne de largeur W, qui comprend la zone entre deux lignes parallèles à distance W, les lignes étant elles-mêmes incluses dans cette zone. Quelle est la largeur minimale telle que Jacques-Édouard peut souffler toutes les bougies s'il choisit la meilleure orientation pour souffler?
